輪迴轉世真係件好痛苦嘅事

今生同你有緣嘅人下世未必再見
同時代表你過去有好多珍惜嘅人都已經畀你忘得一乾二淨

今生愛好同想法帶唔到落下世
有可能下世你會係個愛國愛共、唔中意打機嘅人

唔提三惡道，即使畀你入到人道
有可能會係東南亞做妓女，又有可能係非洲餓緊肚，或者係北韓高呼金家萬歲

如果係咁，我寧願死後係虛無好過

樓主點睇天堂地獄? (未必指基督教果d)

我會咁諗，個人記憶都係屬構成一個人嘅重要元素，毒d 咁比喻好似電腦個HDD 咁

換左個HDD 都已經唔係同一部電腦啦所以唔洗介意

如果有下一世，個個都已經唔會係你黎，你都只係活一次，能夠輪迴的不是完整的你，只係你嘅其中一部份，係循環再用咋

咁諗會舒服d

就係乜都忘記晒先係苦

今世思念太重

唔識咁多⋯⋯最好有天堂，希望佢都可以係嗰度等我

諗起如果有迴輪，不斷重覆做人好撚攰 唔投胎裝下人沖涼扑嘢好過

最緊要有得返工

諗咁多 到時咪又係冇上世記憶
倒不如諗下今世做乜好啦

我都同意無晒記憶係一種苦

不過都係一種解脫

忘記屬於自己的開心往事，同時都會忘記傷心往事，如果帶住記憶，你根本不會想去重新活一次

巴打今生有好重思念，好多野放唔低
不過都係正常，唔係個個都好似d出家人咁

所以出家人是對的，只有歸佛，先可以擺脫輪迴之苦，但同時亦都失去人間之樂

你呢個睇法唔係好啱。過去世嘅睇法也許唔會直接帶到下一世，但你今世做過嘅嘢，包括諗過嘅嘢都會以三業嘅模式影響你下一世。就當你今世個人講嘅嘢，做嘅嘢，諗嘅嘢都係慈悲喜捨嘅，咁呢d善業就可以透過因果帶到下一世，去令你下一世都有一個預設條件去再續呢個慈悲喜捨之道。

我宜家assume你講嘅輪迴係佛家嘅輪迴啦，如果係咁嘅話我會話佛家講嘅輪迴唔係悲觀，而係如實觀嘅。你會覺得輪迴係唔好，只係因為你有我執，所以你無辦法正確咁了解輪迴嘅真諦。

三相入面嘅諸行無常，諸法無我，諸行是苦，就係話你知所有野都係一路轉變緊，所以你唔可以用一個固定嘅“你”去identify自己，否則你就會有貪嗔痴呢三毒，然後就會有苦。

諸法無我亦可以衍生出世界上其實係無靈魂呢個理論，因為所有嘢(包括你)喺不同時段都係由不同嘅因緣和合所組成，所以死後嘅你其實同宜家嘅你根本唔係同一個object。上面講到你用我執去睇呢個世界就會為你帶嚟痛苦，所以如果你用你嗰套「輪迴會令到我下世好大機會無好日子過」嘅想法就正正係你嘅煩惱根。

利申：9up

唔攰架
你都冇記憶

有輪迴，人類先有動力改造社會。